Sea Limited (SE) 東南亞小騰訊

原文為收費文章，本文經刪減

Sea Limited

業務

- CEO Forrest Li

三大業務收入年增率

DE=遊戲業務
EC=電子商務
DFS=電子付款+金融服務

遊戲業務(Garena)
季度活躍用戶數年增率 +61%
季度付款用戶數年增率 +91%

"Free Fire" crossed 100 million active users at its peak and remains the #1 game in Southeast Asia and Latin America. The battle royale format has a social element to it that lets it benefit from significant network effects across players. "Free Fire" isn't a temporary success that will be replaced by the next hot game. The 91% increase in QPUs isn't just a testament to stay at home effects but also excellent execution by Sea in building a successful ecosystem around the Garena platform and innovating by creating engaging experiences. With their in-house game development studios, there's likely more to come for meaningful financial impact.

電子商務(Shopee)
總訂單年增率 +150%
商品成交金額年增率 +110%

Shopee's growth was accelerating with GMV/Gross Orders pre-pandemic as a relatively underpenetrated 600-million strong population turned more towards Shopee and e-commerce in general. Of key interest is that Shopee is a collection of e-commerce marketplaces that are differentiated and tailored for different users across geographies and what they're looking for. Shopee Mall, for example, that grew 210% yoy on gross orders, features top brands and sellers with higher tier authentic items. The margins are steadily improving and management is actively increasing monetization. Marketplace adjusted revenues as a percentage of GMV went up to 4.7% from 3.8% qoq. I've discussed the competitive landscape in more detail later in this article.

Sea Money has begun meaningfully impacting financials. 45% of payments on Shopee were executed through Sea's mobile wallet. It is the smallest division under the group's umbrella but theoretically can have the biggest impact as the future of digital financial services for a massively underbanked Southeast Asian population. Investors need to consider this division as a high-risk, high-reward play in my opinion and think long term.

在印尼、越南、新加坡、馬來西亞、泰國和菲律賓，六個國家，Shoppe網絡訪問量全部超越Lazada

TLDR:
1. SE 2020 Q2 增長驚人,所有業務成長都火熱
2. Covid-19 使東南亞出現digital consumption shift,估計Covid-19後仍能持續
3. Shopee是該地區的領導者
4. 2020 Q2 消耗了大量現金來維持競爭地位和為未來的市場機會帶來增長空間
5. 最大股東為騰訊,佔股份約22.96%

Source:
Sea Limited: Growth Monster@SA
Sea Limited 2020 Q2 Earning Presentation+Transcript

qq係大股東
成個模式搬去東南亞用

靜靜地啦

睇新聞介紹有留意過，如果大市帶動跌多少少考慮入返d

連燈仔又話唔買國產相關股

等佢落到149先

靜啦 110蚊有貨

Short put準備接貨

其實點解成日想用翻騰訊果一套去搵股
同一個模式，俾你複製到
都唔會一樣成功